<resources>
<string-array name="facts">
<item index="1">Нефть называют "черным золотом".</item> 
<item index="2">Разлив нефти – настоящая экологическая катастрофа и угроза животным.</item> 
<item index="3">На Соединенные Штаты приходится почти половина мирового потребления нефти.</item>  
<item index="4">В Туркменистане каждый водитель получает 120 бесплатных литров бензина в месяц.</item>   
<item index="5">Россия ежедневно добывает примерно на 1 миллион баррелей нефти больше, чем Саудовская Аравия.</item>   
<item index="6">В Норвегии одни из самых высоких в мире цены на бензин. Вырученные средства пускаются на предоставление бесплатного образования и улучшение инфраструктуры.</item> 
<item index="7">Бурение нефтяных скважин включает в себя процесс бурения скважины и закачки в нее воздуха.</item> 
<item index="8">За последние 25 лет в США было почти два десятка разливов нефти.</item>  
<item index="9">Венесуэла имеет самые большие запасы нефти в мире.</item> 
<item index="10">Древние культуры использовали нефть для склеивания материалов.</item>  
<item index="11">Современные технологии позволяют использовать компоненты нефти для получения ингредиентов в производстве пищевых продуктов и косметики.</item>  
<item index="12">Появление жевательной резинки обязано нефтяным компонентам.</item> 
<item index="13">Из углеводородов, продуктов перегонки нефти, получают много химических компонентов.</item> 
<item index="14">Контактные линзы делают из продуктов нефтепереработки.</item> 
<item index="15">Продукты переработки нефти используют в качестве ароматических добавок в производстве духов.</item>
<item index="16">Парафин, полученный из нефти, используют для изготовления губной помады.</item>
<item index="17">Нефтяных озер в недрах земли не существует.</item> 
<item index="18">Нефть используется людьми уже более 6000 лет.</item> 
<item index="19">Слово нефть означает - "нечто исторгаемое" (землею).</item> 
<item index="20">В 1900 году в России было добыто 631,1 млн. пудов нефти, что составило половину от всей мировой добычи нефти.</item> 
<item index="21">В основе нефти лежат морская вода и планктон, обитавший на Земле десятками миллионов лет назад.</item>  
<item index="22">Самыми большими запасами нефти из известных сегодня обладают пять государств Персидского залива.</item> 
<item index="23">Всего одна капелька «черного золота» способна испортить 25 литров питьевой воды.</item>  
<item index="24">В истории известен случай, когда нефть, разлившаяся по поверхности океана, спасла животных</item>  
<item index="25">На заре автомобилестроения бензин был очень дешевым и практически не пользовался спросом.</item>  
<item index="26">В день мы тратим примерно столько нефти, сколько природа создавала в течение полутора тысяч лет.</item>  
<item index="27">Нефть - исчерпаемый природный ресурс.</item>   
<item index="28">По сути, нефть – это тот же каменный уголь, только жидкий эти природные ископаемые очень близки по химическому составу.</item>    
    <item index="29">Первыми получили нефть древние китайцы в 4 веке до нашей эры, пробурив землю трубками из бамбука.</item>
<item index="30">Баррель - единица измерения нефти.</item>  
<item index="31">Все месторождения нефти условно делятся на «слонов» (большие месторождения) и «мышей» (маленькие месторождения).</item> 
<item index="32">За пределами России первая нефтяная скважина была пробурена в 1859 году в США.</item> 
<item index="33">Мировая история промышленной добычи нефти началась в 1848 году в Азербайджане.</item>  
<item index="34">Нефть просачивается в слои рассыпчатого песчаника или трещиноватого известняка и может впитываться в их слои, как вода в губку.</item>  
<item index="35">Линии, по которым проводится разведка нефти, называются профили</item>
<item index="36">Сейсморазведка - самый эффективный метод поиска нефти.</item> 
<item index="37">В Древнем Египте нефть использовалась для бальзамирования мумий и для покрытия лодок.</item>    
<item index="38">Saudi Aramco – национальная компания, ведущая добычу нефти в Саудовской Аравии и полностью принадлежащая государству.</item>  
<item index="39">В российской нефтяной компании Роснефть себестоимость добычи одного барреля нефти составляет в среднем 14,57 долларов.</item> 
<item index="40">Только благодаря нефти киты были спасены от полного истребления.</item>  
<item index="41">На заре развития нефтяной отрасли целевым продуктом переработки нефти был керосин.</item> 
<item index="42">Рост нефтяных цен неизбежно ведет к росту цен на все товары.</item>  
<item index="43">Америка получает больше нефти из Канады и Мексики, чем из всех стран Ближнего Востока, вместе взятых.</item> 
<item index="44">Средняя годовая зарплата работника на нефтяной вышке составляла около 100 000 долларов США в 2011 году.</item>  
<item index="45">Средняя школа Беверли-Хиллз в Калифорнии имеет 19 нефтяных скважин на территории своего кампуса и зарабатывает на этом.</item>
</string-array>
</resources>