<item index="1">Пластиковые окна безопасны для здоровья.</item>
<item index="2">Разогревать еду в пластиковых контейнерах в микроволновке безопасно.</item>  
<item index="3">Биобутылки и биопакеты сложно перерабатывать.</item>  
<item index="4">В стеклянных бутылках напитки по вкусу такие же, как и в пластиковых.</item>  
<item index="5">Любаая жидкость для снятия лака, даже без ацетона, портит ногти.</item>   
<item index="6">Пластиковая посуда безопасна для детей.</item>   
<item index="7">Пластиковые разделочные доски безопасны для здоровья.</item>  
<item index="8">Корпус Boing почти на 80% обьема состоит из пластика.</item> 
<item index="9">На изготовение полиэтиленовых пакетов уходит меньше энергии, чем на производство бумажных.</item> 
<item index="10">15 млн деревьев не вырубаются, для производства бумажной упаковки, за счет использования пластиковых пакетов.</item>
<item index="11">Пластиковая упаковка позволяет хранить мясо на 10 дней дольше.</item>
<item index="12">Из 1 тонны пластиковых бутылок можно изготовить 400 спальных мешков.</item>
<item index="13">Из 1 тонны пластиковых бутылок можно изготовить 450 квадратных метров ковров.</item>
<item index="14">Из 1 переработанной пластиковой бутылки можно получить корпус для 2 ручек.</item>
<item index="15">Из 7 переработанных пластиковых бутылок можно получить спортивную футболку.</item> 
<item index="16">Если в море бросить бумажную салфетку, то она исчезнет через три месяца.</item>  
<item index="17">Если в море бросить спички, они растворятся через шесть месяцев.</item>  
<item index="18">Если в море бросить пакет из полиэтилена, то он исчезнет через 1 год.</item> 
<item index="19">Если в море бросить консервную банку, то она исчезнет через пятьсот лет.</item> 
<item index="20">Стеклянная бутылка, брошенная в море, исчезнет только через тысчу лет.</item>  
<item index="21">В Средние века кожевники собирали человеческую мочу для дубления кожи животных.</item>  
<item index="22">До 20 века самыми перерабатывами отходами были кости.</item>  
<item index="23">Самый распространённый мусор на планете – сигаретные окурки.</item>  
<item index="24">Существует наука по изучению мусора и способов его переработки – гарбология.</item>  
<item index="25">Пластик составляет 11% от всего содержимого мусорной корзины обычного современного человека.</item>  
<item index="26">Стеклосоставляет 13% от всего содержимого мусорной корзины обычного современного человека.</item>  
<item index="27">Самый крупный в мире мусорный полигон находится в Америке, он занимает площадь, равную 1700 футбольным полям.</item>  
<item index="28">Сжигание мусора позволяет получить электроэнергию.</item>  
<item index="29">Энергии, сохраненной при переработке одной стеклянной бутылки, достаточно, чтобы телевизор работал 1,5 часа.</item> 
<item index="30">Каждая тонна переработанной бумаги сохраняет 26,5 тысяч литров воды.</item>  
<item index="31">Энергии, сохраненной при переработке 60 тысяч тонн стекла, достаточно, чтобы запустить космический корабль.</item>  
<item index="32">Переработка одной алюминиевой банки сохраняет энергию, равную 0,2 литра бензина.</item> 
<item index="33">Энергии, сохраненной при переработке одной алюминиевой банки, достаточно, чтобы телевизор работал 3 часа.</item> 
<item index="34">Переработка 1 тонны пластика сохраняет энергию, которую можно получить при сжигании 4 – 7 тысяч литров бензина.</item>  
<item index="35">Каждая тонна переработанной бумаги сохраняет около 20 деревьев.</item>  
<item index="36">Стекло никогда не теряет своих свойств, оно может быть переработано и повторно использовано много раз.</item>       
<item index="37">Алюминий можно перерабатывать несколько тысяч раз.</item> 
<item index="38">Самая первая свалка появилась в Афинах в 400 г. до н.э.</item> 
<item index="39">Первая свалка, где сжигали отходы, была открыта в Англии в 1874 году.</item>  
<item index="40">В Британии есть возможность изготовить гроб на 100% из переработанной бумаги.</item>  
<item index="41">В Египте есть город, жители которого отвечают за переработку мусора со всего Каира. Это ремесло передается по наследству.</item> 
<item index="42">Жители Америки ежегодно выбрасывают столько алюминиевых банок, что из них можно выложить дорогу до Луны и обратно двадцать раз.</item>  
<item index="43">Переработка 125 алюминиевых банок экономит достаточно энергии, чтобы питать 1 дом целый день.</item>  
<item index="44">Одна пальчиковая батарейка способна отравить несколько кубометров почвы.</item> 
<item index="45">Одна батарея мобильного телефона способна отравить 600 тонн воды.</item>   
<item index="46">США стоит на первом месте в мире по «производству» мусора.</item>   
<item index="47">Из космоса легче рассмотреть самые большие мировые свалки, чем китайскую стену или огни Нью-йорка.</item> 
<item index="48">Пластик разлагается 450 лет.</item>  
<item index="49">Наша планета покроется пластиком прежде, чем он начнет разлагаться.</item>   
<item index="50">40% пластиковых отходов составляют пластиковые бутылки.</item> 
<item index="51">Большую часть стоимости бутылки воды составляет цена пластиковой бутылки.</item>    
<item index="52">Всего 25 переработанных бутылок достаточно, чтобы произвести пиджак.</item> 
<item index="53">В настоящий момент в Европе перерабатывается только 2.5 процента от общей массы выброшенного мусора.</item> 
<item index="54">Выброс мусора в океан приводит к образованию Большого Тихоокеанского мусорного острова, куда течения приносят весь выбрасываемый пластик.</item>  
<item index="55">Свыше 13 миллиардов пластиковых бутылок производится в мире ежегодно.</item> 
<item index="56">Энергии, при переработке одной пластиковой бутылки, чтобы лампочка в 60 В светилась на протяжение 6 часов.</item> 
<item index="57">В США самый высокий процент переработки пластика  - около 27%.</item> 
<item index="58">4 из 5 бутылок в США сделаны из пластика.</item>  
<item index="59">В некоторых странах полностью запрещено использование пластиковых бутылок.</item>    
<item index="60">Подгузники делают из пластика.</item>     
<item index="61">В США больше всего пластикого мусора.</item> 
<item index="62">Пластиковые емкости - самая распространенные в мире.</item>  
<item index="63">Пластиковые ёмкости не влияют на вкус и пользу пищи.</item>  
<item index="64">При сжигании пластика выделяются вредные для здоровья вещества.</item>  
<item index="65">Целофанновый пакет сделан не из пластика, а из целлюлозы.</item> 
<item index="66">Пластиковые бутылки используют для создания скульптур и картин.</item> 
<item index="67">Существуют острова из пластика.</item> 
<item index="68">Некоторые виды бактерий и гусениц способны разлагать пластик.</item>  
<item index="69">Пластик можно получить из молока.</item> 
<item index="70">В метро Пекина можно оплатить проезд пластиковыми бутылками.</item> 
<item index="71">Каждый год более 6 тысяч американцев получают травму, пытаясь открыть пластиковую бутылку.</item>  
<item index="72">Существует пластик, легко меняющий свою форму.</item>  
<item index="73">Нижние детали башни из "Лего" выдержат нагрузку, даже если она будет высотой 4 километра.
<item index="74">Для изготовления ковра потребуется 1200 пластиковых бутылок.</item>  
<item index="75">В последние годы переработка пластика увеличилась в четвереть раза.</item>
<item index="76">Ни один предмет из пластика, произведённый за всю историю, до сих пор еще даже не начал разлагаться.</item> 
<item index="77">В Нью-Джерси (США) открыт музей мусора.</item> 
<item index="78">В Башкирии в 2018 году появился музей нестандартного, интересного и опасного мусора.</item> 
<item index="79">Фриганы — люди, которые отрицают жажду потребления, а пищу находят на свалках и в мусорных контейнерах.</item> 
<item index="80">Мусор можно отыскать даже в космосе, только с МКС в 2002 году было выброшенно 2 тонны мусора.</item> 
<item index="81">На фотографиях Луны можно заметить белый мешок - это мусор, выброшенный космонавтами.</item> 
<item index="82">В Сингапуре ведется активная борьба с мусором, за жевание жвачки вам придется заплатить 1000 долларов.</item> 
<item index="83">Прозвище «мусора» полицейские получили не от бытовых отходов, а от  аббревиатуры МУС, старого названия организации.</item>
<item index="84">Чайные пакетики сделаны из пластмассы, как и пакеты для сока и молока.</item> 
<item index="85">Дорожные покрытия в некоторых странах сделаны из пластика.</item>  
<item index="86">Из пластика делают волокна для 3д печати</item> . 
<item index="87">Nike делает форму для футболистов из переработанных пластиковых бутылок.</item>  
<item index="88">Сейчас все больще и больше становится популярна эко-мода, т.е. одежда, сделанная из переаботанного мусора, в основном из пластика.</item>  
<item index="89">Средний срок жизни пакета — 20 минут, но разлагается он около 200 лет.</item>  
<item index="90">Четверть водной поверхности океана уже покрыта плавающим пластиковым мусором.</item>  
<item index="91">Adidas запустила коллекцию кроссовок, сделанных из выловленного из океана мусора.</item>  
<item index="92">Уже 25 стран перешли с бумажных денег на пластиковые.</item>  
<item index="93">В столице Индии запретили пластиковую посуду.</item>  
<item index="94">В Марокко официально запретили пластиковые пакеты.</item> 
<item index="95">Ученые получили из зубов кальмара пластик, способный самовосстанавливатся с спомощью капли воды.</item> 
<item index="96">Дорожное полотно из пластика дешевле и прочнее асфальта.</item>